\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} % Latin Modern font
\usepackage[english]{babel} % Latin Modern font
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}

\usepackage{caption}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{wrapfig}
\usepackage{array}   
\newcolumntype{L}{>{$}l<{$}} % math mode l
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage[customcolors,norndcorners]{hf-tikz}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{amsthm} 
\usepackage{dsfont}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mathdots}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{bm} % bold math
\usepackage{empheq} % colored equations
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{faktor} % Quotients
\usepackage{xcolor}
\usepackage{stmaryrd}
\let\tempphi\phi
\let\phi\varphi % curly
\let\varphi\phi % ugly

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
    \usetikzlibrary{cd}

%\usepackage{sectsty}
  %\sectionfont{\LARGE}
  %\subsectionfont{\Large}
  %\subsubsectionfont{\large}
  %\paragraphfont{\large}
%\usepackage{adjustbox}  %\adjustbox{scale=2,center}{}
%\usepackage{paracol}
\usepackage{float}

\usetheme{Goettingen}
\setbeamertemplate{footline}[frame number] % Fußzeile entfernen und durch Folien-Zahl ersetzen
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % Navigations-Symbole entfernen
%\setbeamertemplate{title}{\color{black}\bfseries\inserttitle\par\vskip-11.5pt\hrulefill}
\setbeamerfont{title}{series=\bfseries,parent=structure}
\setbeamertemplate{frametitle}{\color{black}\bfseries\insertframetitle}
\setbeamertemplate{itemize items}[square]
\setbeamerfont{block title}{series=\bfseries}

\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\IS}{\mathbb{S}}
\newcommand{\ID}{\mathbb{D}}
\newcommand{\IT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}
\newcommand{\F}{\mathbb{F}}
\newcommand{\IP}{\mathbb{P}}

\DeclareMathOperator{\charac}{char}
\DeclareMathOperator{\degree}{deg}  

\newcommand{\del}{\partial}
\newcommand{\es}{\text{\o}}

\DeclarePairedDelimiter\abs{\vert}{\vert}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter\Norm{\vert\vert}{\vert\vert}
\DeclarePairedDelimiter\scal{\langle}{\rangle}
\DeclarePairedDelimiter\dbrack{\llbracket}{\rrbracket}

%   Algebra
\newcommand{\iso}{\cong}
\newcommand{\mono}{\rightarrowtail}
\newcommand{\epi}{\twoheadrightarrow}

\DeclareMathOperator{\Bil}{Bil}
\DeclareMathOperator{\ev}{ev}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}
\DeclareMathOperator{\Image}{Im}
\DeclareMathOperator{\spn}{span}
\DeclareMathOperator{\rank}{rank}
\DeclareMathOperator{\rang}{rang}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\End}{End}
\DeclareMathOperator{\Eig}{Eig}
\DeclareMathOperator{\Hau}{Hau}
\DeclareMathOperator{\trace}{tr}
\DeclareMathOperator{\rot}{rot} 
\DeclareMathOperator{\ad}{ad}
\DeclareMathOperator{\Mat}{Mat}
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\SL}{SL}
\DeclareMathOperator{\lcd}{lcd}
\DeclareMathOperator{\ggT}{ggT}
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}
\DeclareMathOperator{\Alg}{-Alg}

%   Cat
\newcommand*{\Top}{\text{\sffamily Top}}
\newcommand*{\Htpy}{\text{\sffamily Htpy}}
\newcommand*{\Grp}{\text{\sffamily Grp}}
\renewcommand*{\Vec}{\text{\sffamily Vec}}
\newcommand*{\Set}{\text{\sffamily Set}}
\newcommand*{\Ring}{\text{\sffamily Ring}}
\DeclareMathOperator{\Nat}{Nat}
%\newcommand{\coprod}{\amalg}

% Analysis
\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\DeclareMathOperator{\graph}{graph}
\DeclareMathOperator{\supp}{supp}


% Formatting 
\newsavebox\MBox
\newcommand\cunderline[2][red]{ % Colored underline
  {\sbox\MBox{$#2$}%
  \rlap{\usebox\MBox}\color{#1}\rule[-1.2\dp\MBox]{\wd\MBox}{0.5pt}}
}

\setbeamertemplate{enumerate item}{(\alph{enumi})}
\setbeamertemplate{enumerate subitem}{(\roman{enumii})}

%\newtheorem{thm}{Theorem}[section]
%\newtheorem{cor}{Corollary}[thm]
%\newtheorem{lem}[thm]{Lemma}
%\newtheorem{prop}{Proposition}[thm]

%\theoremstyle{definition}
%\newtheorem{dfn}[thm]{Definition}
%\newtheorem{rem}[thm]{Remark}
%\newtheorem{note}[thm]{Note}
%\newtheorem{ex}[thm]{Example}

\newtcbox{\bluebase}[1][]{%
      nobeforeafter, math upper, tcbox raise base,
      enhanced, colframe=black,
      colback=blue!20, boxrule=0.5pt,
      sharp corners,
      #1
}

\newcounter{theo}[section]
\renewcommand{\thetheo}{\arabic{section}.\arabic{theo}}

\newcommand{\defboxenv}[3]{
  \newenvironment{#1}[1][]{
    \refstepcounter{theo}
    \ifstrempty{##1} { % no Title
      \mdfsetup{
        frametitle={
          \tikz[baseline=(current bounding box.east), outer sep=0pt]
          \node[anchor=east,rectangle,fill=#3]
          {\strut #2~\thetheo};
        }
      }
    }{ % else: with Title
      \mdfsetup{
        frametitle={
          \tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt]
          \node[anchor=east,rectangle,fill=#3]
          {\strut #2~\thetheo:~##1};
        }
      }
    } % either case
    \mdfsetup{
      linecolor=#3,
      innertopmargin=0pt,
      linewidth=2pt,
      topline=true,
      frametitleaboveskip=\dimexpr-\ht\strutbox\relax,
    }
    \begin{mdframed}[]\relax
    }{ % post env command
    \end{mdframed}
  }
}

\defboxenv{dfn}{Definition}{orange!50}
\defboxenv{edfn}{(Definition)}{orange!20}
\defboxenv{thm}{Theorem}{blue!40}
\defboxenv{lem}{Lemma}{blue!20}
\defboxenv{prop}{Proposition}{orange!30}
\defboxenv{cor}{Corollary}{blue!30}
\defboxenv{xmp}{Example}{green!50!blue!30!white}
\defboxenv{exr}{Exercise}{black!30}
\defboxenv{rem}{Remark}{red!20}
